點解美國佬咁鼓勵用debit card， 香港幾乎冇debit card咁濟而且乜鳩優惠都冇

EPS

enjoy卡
有戶口就有得用
用左十幾年

Citibank debit mastercard

大學生可唔可以申請？

係咪免年費

香港興eps

80年代開始有EPS
所以冇銀行搞
到而家又出現銀聯 支付寶

香港一係credit card 一係EPS

香港始終都係現金方便

有鼓勵到咩？

梗係用credit card賺分然後月月清啦

Debit card直接喺戶口扣數，有咩盜用丫，fraud丫嗰陣想追返啲錢都有排等。相反credit card就有fraud protection.

Tap n go

但係係咪因為香港人好少爭卡數所以冇乜優惠

我見人哋美國佬credit card經常壞帳所以鼓勵人哋debit card

你唔覺最近tap & go， eBay 比唔到錢咩

八達通

冇鼓勵過

你當只係冇現金/credit card 可以用銀行卡俾錢咁

我有同學喺美國讀書話佢哋當地好多人慣咗洗腳唔抹腳

好多美國人信貸評級都好差但係法不治眾

鬼佬唔儲錢 用debit card 鼓勵下

少上eBay 買野
不過有d 網上比錢用唔到tap n go係真

八九月仲得去到最近兩個月唔得

應該都有關係
外國好多人用信用卡預支
同埋冇咩儲錢習慣
真係會手停口停

香港人⋯
係因為debit card無得爭卡數

照計都係行master system應該得架

fail

E-bay shot shot地

有陣時Visa都fail

焗我用PayPal

咁同eps有咩分別

香港人好少爭卡數
香港個個孭條loan係身
點會無數

日本都興，或者應該講，全世界得香港唔興

payme大法到 payme要縮每月上限

對比起美國小巫見大巫

有credit card唔用，用debit card

咁你未去過美國

EPS = 香港嘅Debit Card系統

差十萬八千里, debit card行visa/master, 基本上去到全世界都可以消費, EPS出左香港就廢晒武功

tap and go 要refund 就煩

等個幾月都唔過返數比我

呢個係消費模式同對財富管理態度既問題

東方人普遍有儲蓄習慣 好少會先洗未來錢
當西方係工業革命後出現咗消費主義社會
佢地原本已經無儲蓄嘅情況下 出現更嚴重嘅欠債危機
所以係70 80年代 消費卡成為主流 因為壞帳實在太多

積分問題
香港人鐘意草分

Enjoy Spending卡似prepaid卡多d, 麻麻煩煩

Debit 都無優惠 係因為有visa master
可以上網買野方便咁解
但有credit 要debit 做乜

香港主流係銀聯debit, 無人用啫， visa/master 寧願推廣credit card

Debit card一樣都有fraud protection.

外國冇EPS, 銀行提款卡都係visa/master debit card. 申請credit card要求高好多, 怕你走數玩失蹤

是

而家香港EPS都行晒支共銀聯, 方便你返大陸用

因為冇當過香港人係人咁對待
正如網上買飛都要收手續費
係香港商家佬諗既唔係點樣提供更好既服務俾你
而係點樣先可以榨乾你身上一分一毫

香港好似有直接用Master比錢既卡賣

都係架
好多限制
不過對於十幾歲又想係網上買野
開呢張無敵

文化都唔同 西方人概念在于消費 一有錢就用咗佢
而東方人習慣未雨綢繆 老系都儲左先

我用恒生&渣打, 我見恒生張ATM card雖然有銀聯logo不過無畀到個銀聯number (仲係印個戶口number), 渣打張ATM card就無印戶口number而印左個銀聯number
話時話知唔知渣打個銀聯number可唔可以去online shopping例如買機票咁, 但係連個3位數字安全碼都無點verify?

citi張提款卡咪debit card

用開tapngo

我係美國番黎之後都問過同樣既問題
最後無解都係用番eps同credit card
以前係美國完全唔洗用credit card咁濟，最緊要係唔會唔記得找卡數，然後比人罰錢

你張銀行卡咪debit card囉

匯豐有

的確理論上提款卡已經係debit card, 但係實際上一般會認為行visa/master的先係debit card

花旗張提款卡係 真·debit card
我真係用黎喺外國買嘢，扣外幣戶口

EPS餐廳唔收

其實講黎講去
係點解上網買野唔可以用debit card 啫

credit card可以賒數
好易洗大咗
debit card有幾多洗幾多

呢樣都係問題
前排用黎比酒店deposit
差唔多要成個幾月先有返筆錢

籍口黎
每次look完
即刻過返錢入credit card 戶口咪得

三三金融

咪9 up 啦 EPS都係行eps個system

銀聯還銀聯

咁香港嘅debit card 咪行EPS系統囉

咩叫debit? 同credit有分別？？

八達通算唔算

香港小，易追數

Debit 即係你要戶口有足夠ga 錢先得
Credit 就唔洗

美國每張銀行卡都係debit但唔覺有人用因為信用卡啲優惠好勁

上網買戲飛每張要收十蚊手續費

Charles Schwab Visa Debit Card

Same我都係用呢張

呢個真係on撚9

paypal喺美國網站買嘢真心方便

呢個正，仲可以link 外幣戶口，做外幣 transaction

支那野

自己有信用卡都係鍾意用EPS多
有錢即刻俾既感覺好過到期還錢

張卡好靚

網上用唔到

alipay

但以前成9日出事
一login 又大把野要問加認證
而家有無好左？

花旗張卡係網上用唔到 有冇人知點搞

Uber唔得

冇credit card咁普及 同埋太慢要㩒密碼 同埋樓主提到冇優惠

網上用既話用唔到想係ebay買野

香港HSBC 其實都有張 Debit Card

有得refund 呀

班支那小粉紅瘋狂走數

係
Debit卡你忍唔到手夠可以即刻電話轉錢入去消費架啦

debit citi atm card 有1%回贈（首六個月）,然後0.5%，好處係月結俾回贈，好過要儲勁耐先俾回贈

張卡個透光位好靚

係香港人格價儲分最叻

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

會然冧把

而家冇啦

如果咁大個人仲要靠張卡先控制到洗費, 用返現金算啦

佢地唔消費 中國死撚左啦

因為得香港人一係準時還錢
一係做on9仔孭卡數再借錢還卡數 咁好搵 緊係sell你credit card
外國人爭卡數? 走數lor 唔係點 wfc
係美國癲係上嚟拎支槍bam d收數佬 一齊死算

香港人笑9美國消費 咩住一大埋loan
真係on9撚
香港個個都爭撚住買樓，到最後個loan 仲勁撚過鬼佬
對成個monetary system 都有＋ve增長嫁

幾％回贈？唔記得了

唔明，例如我上次去NYC，用香港張HSBC提款卡(到底係debit定EPS？），係當地HSBC ATM提款美金，咁係計Debit card?

吓，回贈卡有邊張唔係月結回....

但係支那入面都唔輕用credit card
Wechat pay同Alipay都係直接扣戶口

例如渣打simple cash 回贈要夠$50 or above.
citi cash back 要$200 or above

上左尾班車

因為之前佢地難批信用卡, 原因係咩個個都知啦

Credit card profile大過debit card
加上香港人普遍還款能力高

Debit card同eps一樣？
都係直接扣戶口

EPS未姐係debit card既一種

eps 咪 debit cards囉
唔好搞笑啦

Eps 上到網買野？

1

咁你HSBC張卡有冇plus logo, 美國ATM應該係用visa card嘅plus network同你提款, master card 就係cirrus

提款卡同visa debit card係有分別, 你去外國M記7仔星巴巴都可以用visa debit paywave俾錢, 香港普通提款卡唔等於visa debit card, 唔係visa card冇得用paywave同visa網上購物

有冇話某啲野唔計？全部1％？
咁我交水電嗰啲用佢

冇，得銀聯同EPS logo，所以我唔明白，咁究竟係咩系統

我啱啱black friday先用paypal付款無問題

呢張？成撚日甩字

原來係頭6個月買嘢1%
跟住0.5%
交水電應該唔計

我正想講張咭好核凸

嘩頂乜呢兩張咁麻煩...
不過應該係少數
citi clear都月結回
安信earnmore都係
dbs入帳儲夠1分就出分
匯豐都一樣

30年前係世界尖端
30年後係香港負累

墨守成規30年

寧願入錢落將credit card當debit咁玩

即係用咗銀聯

日本7仔都有銀聯ATM, 不過歐美就好難搵到銀聯

入錢落credit card +1

citibank信用卡交煤氣費同埋東亞信用卡交電費有積分 水費俾政府應該張張卡都無分？
話說我覺得儲積分換機票好過拎現金回贈 換機票抵好多

搏你還唔到、還min pay

果果張係2020東京五輪特別版，呢張係普通

渣打張鳩卡，莫講話online shopping，連offline shopping都玩下手做唔撚到

淫聯就唔知
但呢應該唔少人喺外國中過佢張Maestro伏

首先你要換得到....
仲有換econ其實根本唔箸數
你要記住你係要比燃油同稅

你申請自動轉帳找卡數 咪攪掂囉

哩張香港人攞唔攞到？

以前恆生既Alaph卡

啱啱先換咗econ去日本
咁燃油附加費稅用真金白銀買機票都要俾㗎啦

By the way 我用line debit card 多，因為可以唔同銀行charge , 自由d，間中有100円便利店coupon, 而且松屋可以line pay QR code 俾錢，所以用line多。

因為外國用credit card真係有年費

香港基本無銀行夠膽收，仲有數期積分，點解唔用

因為外國人冇咩錢，唔會有credit

咁你扣返稅，再上機票網揾下機票睇下幾錢

唔一定要揾返CX，非廉航就得
最多連HX同其他支航都唔計

一路都話
eps咪即係debit囉
你地係咪想講無visa or master嘅debit呀?
因為錢囉
eps親生仔咁多年市佔 點解要讓出去俾visa/master?

係樓主標題改得唔好

咁麻煩 咁小事駛咩寫username

唔熟，debit card 網購果陣直接credit card咁入可以用，想知amazon 買野eps 點入？

加落PayPal 冇問題，一樣用到

係荷蘭成功碌過佢張Maestro

正確黎講人地係收visa/master
大家其實明唔明debit依個字點解？

citi scb 都係debit card

所有支聯嘅產品都係跛腳產品 諸多限制
網上購物 又要某某銀行嘅某某卡種先得
正正經經搞返張visa master好過

純粹我覺隻公仔好得意

唉
依個銀聯指嘅係提款機網絡
香港即係hsbc同hs機
對應嘅香港其他銀行就係銀通
所有香港非hsbc同hs嘅機

Visa / master / unionpay / jcb 呢類叫平台
宜同一個平台入面可以有credit，亦都可以有debit

而EPS就只係一個香港先流通既齋debit平台

我都有用e張
廢撚到仆街
上網買野經常唔收
ebay amazon paypal全部唔得

香港信用卡滲透率高美國好多，平時畀錢有八達通信用卡電子支付，朋友間過數亦有好多選擇，我自己喺香港好少用現金，美國哩方面比較落後，好多地方仲碌緊卡

咩尚玉？嗰個戶口要有幾球先用得

其實銀聯銀通都未知係咪即係好多人例如用citi明明前面有部中銀都行幾條街返citi㩒錢？

哇好得意韓國hana bank出kakao friends debit card好想要但唔覺得香港人申請到

哦你死啦
夠膽係連登講qr code畀錢

去啲平油站只收cash或者debit先會用debit
或者去supermarket 埋單順便拎現金
好少用現金 所以都好少提款 張debit 卡基本上可以放係屋企唔使點用

用咗十幾年都仲用緊enjoy?
而家好似越黎越少嘢有優惠
賺cash dollar黎講又無乜邊間少過佢
基本上打第一份工就申請sc simply cash仲好

係啊
習慣左上網買PSN又好
STEAM買GAME都好
用返呢張enjoy卡
其他大額就當然唔會用佢啦

積少成多呀
買下買下又5位數
幾個%夠食幾餐

Qr code 無問題哦,問題係支那je

用現金忍唔到手會即刻去ATM撳錢...

why not credit card....

無信用囉
下至人民上至国家都係無賴

ok i try try thx

enjoy card冇pay wave

恆生alpha card
citi debit mastercard
EPS
tap & go

eps 除咗去便利店拎錢之外，真係好少人用

外國debit有咩優惠？都係就咁戶口直扣錢

美國d信用卡咁多優惠梗係用信用卡啦

但係乜9回贈又無
上網買嘢又無
Debt 條春

paypal 比錢可以hide 到信用卡資料 唔比網購方知道

我知美國有張discover 出嘅 debit card 有1%回贈

但信用卡普遍都2-3%

你喺邊一個平衡時空見到美國佬 鼓勵 用 Debit Card?

歐洲就用 Debit Card.

入哂全名同卡number + cvv code, 同俾張卡人地碌無分別
大型網店都儘量paypal, 細網店真係咪搞

有咩問題？成個QR code 制式係日本denso wave 喺90年代研發，日本一早應用左好耐

日本冇諗住比你用黎比錢架嘛

想問點申請實體卡?

我反而覺得係外國福利好 所以唔洗草錢都得

英國人人都用debit car啦
搭車直接嘟張卡就得

仲有啲digital items 要定期訂閱每月扣帳果啲， 如果比左credit card 資料佢，到將來唔需要用到個服務又唔記得cancel subscription，就一路扣你數

用debit card 就算唔記得cancel 都扣唔到錢

點樣鼓勵法？
明明啲美國佬出晒名負債率高，乜嘢都碌卡買嘢

啱，網購比credit card運作其實同十幾廿年前上門裝寬頻，師傅會將你credit card 資料物理地刮落張單到，如果師傅或者做單既職員圖謀不軌，可以輕易偷你張card 資料瘋狂碌card，你找數

係呀
我個陣係美國exchange上網成日都比唔到錢
係呢點有d麻煩
不過係香港當eps用都幾好

應該係話日本有獨自一套cashless payment terminal，不屑於跟其他國家

但我係美國做收銀所見

用信用卡同debit嘅人都係一半一半到

冇回贈，有D網上買野仲要比外匯手續費
回贈幾%幾%加加吓都可以買多件

點入

咪平時交咁囉

唔好玩啦 大把遊民啦 福利好就唔洗推debit 而唔係credit

Uber 得左好耐
利申 Tao n go 比uber常客

出街食飯碌卡, 如果侍應/收銀手腳唔乾淨記低啲資料就仆街
好似酒樓呢啲收張卡返去碌, 你唔係全程睇住風險仲大

交錢咁交
交到突咪= 入錢

究竟知唔知咩係Debit卡
首先，
香港每一張提款卡都係Debit卡！！
香港每一張提款卡都係Debit卡！！
香港每一張提款卡都係Debit卡！！
只係只有Citibank行MasterCard網絡咁解！！！
全部提款卡都有EPS網絡

VISA/MASTERCARD/銀聯/AE/JCB 都係國際交易網絡；
EPS係香港自己嘅交易網絡，此網絡亦不支援網購

同時，香港9成9嘅提款卡係一卡支援多個網絡。

Citibank 提款卡同時支援MasterCard網絡，畀錢時除咗可以經EPS，亦可經MasterCard。呢張係唯一一張香港提款卡可以網購。經MasterCard網絡可以喺全球支援MasterCard Debit卡地方消費。

然而，Citibank以外嘅銀行提款卡則行EPS外，亦行銀聯網絡。但係所有本港行銀聯提款卡都鎖咗網購，禁止網上交易/不顯示卡交易。不過，所有呢啲行銀聯嘅提款卡都可以喺全球用得銀聯Debit Card嘅實體店插卡畀錢。 自己試下金拱門自助機買餐，畀錢撳銀聯，插你張印住銀聯嘅提款卡，打埋PIN就畀到錢。
你冇信用卡，間餐廳唔收EPS但收銀聯，你都可以拎你張印住銀聯嘅提款卡畀錢。
我好多年前去日本台灣都成功用恒生同滙豐提款卡經銀聯畀錢。舖頭做銀聯優惠，條款冇講明Debit卡唔得，所有印住銀聯嘅Debit卡都同樣可以享有優惠。

香港係有debit卡，每人手上都分分鐘有幾張，只係大家都主要拎住張只行EPS(HK domestic network)+銀聯嘅網購唔到嘅雙網絡卡，只有用Citi嘅人先有得用行EPS+MasterCard嘅可網購雙網絡卡。

香港嘅問題係：
-一早自建EPS本地Debit卡交易網絡，搞到銀行唔需要同Visa/MasterCard合作
-2011年金管局要銀行喺2015年前換晒磁帶提款卡做晶片卡，但唔知乜事除咗Citi，間間提款卡都由plus(Visa公司)/mastro(MasterCard公司)呢啲網絡轉晒做銀聯卡
-香港嘅銀行行Visa/MasterCard嘅Credit卡太普遍，Debit卡(提款卡)變相冇需要同Visa/MasterCard合作
-仲有一早有八達通壟斷

冇master 3D 驗證 幾時先整呀屌 我年頭就屌佢

弱智都有人回，連登有愛

In Citibank we trust (本身張銀行户口卡已經係debut card黎)

debit卡真係好好用,我係澳洲日日用返到想做都冇

我個人習慣簽完一次大數就即刻過數找
找嘅時候會入多千幾蚊
廢事pay wave嘟細數或者八達通自動增值出事

係日本amazon 買野, 想問Citibank debit card 同eps card 可以做到？
EPS ？

因為美國比較多人批唔到信用卡
唔似香港咁一個人閒閒地有幾張

無回增唔代表唔係debits
上網買唔到野係eps 問題
都唔代表唔係debits

根本冇大力推行, 仲要唔知點解俾人 on99 downvote.

大部份美國用 Debit 都係屬於 millennials, 主要係因為金融海嘯之後佢哋對信用卡 / Debt 概念有啲改變. 但係整體來講仍然係信用卡做主導.

歐洲 / 澳洲 就不嬲都係 Debit Card 比較 Popular. 而且因為歐盟限制信用卡收費, 所以信用卡回贈好少. 加上消費觀念唔同, 所以比較少人用信用卡.

咁簡單道理都唔明
鼓勵用信用卡變相鼓勵多人洗錢消費
年輕人購買力雖然最強但同時好多都係先使未來錢
洗大左還唔到自然要借錢或者遲還卡數衍生利息
銀行就係要賺呢啲

因為美國好少人用現金啫

Tap &go

其實同EPS有咩分別？

EPS呢D咁既垃圾都拎出嚟講
你試下去711買支益力多用EPS
睇吓後面果個屌唔屌柒你
但去711買益力多用Credit Card就好方便

好耐戎人前聽過人講，話啲外國人唔習慣先洗未來錢。而外國啲銀行又唔怕班人碌完咭冇錢找數，所以只會出debit card, 有錢喺銀行先可以洗錢

不過呢個講法好多年前聽返嚟，可能係畀人水鳩咗都未定

去外國

on9 debit card係指佢扣款辦法而唔係有無優惠
更何況99%既debit card都無優惠架啦

美國大部分交易都係用卡畀 因為d散紙實在太19

係外國一開戶口就有debit card

Steam試過碌到🤔

講到尾又係個人約束力問題...

不過點賤都唔會賤過以前台灣出既現金卡
真係完全用黎呃d無知人仕

美國啲credit card真係收年費，香港地個個都打去waive

Homeless冇普及化姐
香港人為左磚頭捱生捱死

你用信用卡未一樣屌
香港d鋪頭大部份用電話線駁上去卡中心先搞到咁撚慢

真心以前成日用Citi Debit Visa/後嚟嘅Master
有Contactless
唔使密碼

但係回贈多啲會更好

依張垃圾就黎想cut鬼左佢

Visa / Master / 銀聯 / EPS / AE 呢啲
只係一條條既通道 接駁你張卡去商戶比你扣錢
Visa Debit 同Visa Credit 都係行Visa條路，
行經呢條路就要收過路費 通常就向商戶收錢
所以啲卡有咩logo 就可以行咩路，
所以EPS無錯算係Debit Card，但唔可以喺網上用
香港都推埋PPS去彌補不足
喺外國揸Visa Debit 並唔係話當信用卡咁用
只係你可以行信用卡行果條路咁解

問題嚟喇 香港係個乜都講錢既地方
出張Visa Debit就永遠只可以喺有交易時收商戶錢
一個錢來張手飯來張口既狀態
出Credit Card就唔同講法
收完商戶錢之後 如果你唔找數/找唔足 就可以收多你一筆
而且仲要係無任何交易都名正言順收你錢
佢個賭注就係押喺你唔還錢 先洗未來錢既心態度

外國地方大 Credit Card好易做假好難捉
而且好多人根本都唔洗點儲Credit去用銀行服務
買車買樓都唔太貴，反而係香港先多啲借貸樓按等等
而你用信用卡所影響既信貸評級喺香港就變得更重要

再者 喺香港營商，周圍都可以㩒錢，
便利店、提款機、超市都有錢拎
洗乜用Debit Card呀
係外國地方大 你好難有現金喺手 先至會用Debit

再再者，外國貨幣零頭比較麻煩，
US$14.38 你比現金有排搞，
港幣$112.6 好快就找到錢。

外國無話鼓勵人用，係時勢地理同貨幣本身所逼
香港反而就係見錢開眼先唔搞debit.

合約商户係怡和呀

當一個人信貸評級差，
嗰一個人就死
當成個國家都係咁
就唔係問題了

用現金啦 留低晒數碼足跡

因為香港班仆街商家鼓勵先使未來錢 洗晒咪借錢囉

Eps 全世界碌到？

入密碼

認真勁有興趣
難唔難開戶?

外國debit用chip一樣要入pin

有250k 好似係，咁可以開citi priority加拎少少迎新

同八達通一樣

學到野

上網買唔到戲飛

美國佬次按無錢還
仲俾credit唔驚又爆咩
咪推debit囉

外國一樣要入 入密碼係保障你個人財產

香港唔興，興用信用卡揸乾你先洗未來錢，港豬會答你eps, enjoy card，因為佢地根本唔知咩係debit card

我加唔到wor Ching

俾咁多回贈都係因為啲big data仲值錢

而家好多用到contactless啦

早幾日先俾錢黎

Con到咁上下會Decline叫你用返密碼
我果張係£100
電話pay不受影響

EPS聲稱會種樹

其實羊毛出自羊身上
香港咁多信用卡回贈, 咪因為真係有班人會minipay養起個system

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

信用卡公司咁撚好死呀，
俾優惠你呀，
用腦諗下商人係咪咁好心

外美國正路都係用credit card, 要幾垃圾先會用debit card

250k 唔算高

contacless有限額

咁同香港要簽名一樣姐

人係美國
出街剩係帶張debit card
都有fraud protection
有咩事係銀行退錢比我先然後銀行追返筆數
試過幾次都係咁
仲要好快就收返錢

呢個世界邊有個個都係有錢人？

講出黎都想笑死人

oepay master先無敵喔
download app即開即用 等都唔使等

wtf？係嘅咩 咁tap a go嗰啲唔係可以上網買嘢咩

走到再講 爛數銀行會賣走佢 之後地下收數公司有方法要你嘔返出嚟 唔係咁容易走到嘅 咁容易嘅個個都碌卡hea住返工啦

一開始係因為學生哥得enjoy卡呢張debit card可以當VISA咁用
一用就用左差不多十年
上網消費習慣左
同埋debit 有數計唔驚自己洗突
又限住自己per day 最多洗幾多
tap & go整左兩張自訂MASTER又唔洗錢好正

以前歐洲exchange一張debit card搞掂
Atm 網上比錢 現實插卡禁pin

歐遊各國都係靠佢

大學生可以申請啊

不過以前好似有人講過
恒生只會批一張卡for學生
例如你有大學聯營卡就申請唔到

點請申到？

呢個真係分析得好好
利申加燦 呢邊開信用卡唔係咁易
而且年費冇得waive
好多人又冇乜儲蓄習慣 咁就更加難批
而且香港稅簡單 未必領略到用現金嘅好處

近排line pay debit card 回贈

馬雲而家有借唄,花唄
仲有網上好多借錢APP
前兩年有新聞話90後平均有12萬債
仲要好多係大學生

呢度好多人concept 係咁

即係點

其實tap&go/八仔張master係master既角度係屬於credit card
只不過係要增值既credit card
之前係加拿大five guys試過部terminal 有得畀我揀credit or debit
我第一次揀咗debit佢認唔到
第二次再來過揀翻credit就tap到

d discount真係見到都不了